%% -*- mode:LaTeX; fill-column:999999 -*-
\input{preamble}
\def\doctitle{Procedure pour le contrôle qualité du recueil des exigences}
%----------------------------Document------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\vfill
\object{définir une procédure pour le contrôle qualité du recueil des exigences.}

\vfill
\begin{center}
\begin{tabular}{>{\bf}ll}
  \hline
  État                                       & Validé \\
  Date de validation                         & --                   \\
  \hline                                                            \\
  Version                                    & 1.0                  \\
  Ancien numéro de révision                  & --                   \\
  AC modifiées suite à cette revision:       & PAQ, DI              \\
  Demandes de modification prises en compte: & D4,D27,D40            \\
  \hline
\end{tabular}  
\end{center}


%----------------------table de revisions---------------------------
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

%-----------------------------Historique------------------------------
\section{Historique du document}

\begin{center}
\footnotesize
\begin{tabularx}{\textwidth}{lllX}
  \textbf {Date} & \textbf {Auteur} & \textbf {Version} & \textbf {Motif de la modification} \\
  \hline
  26/12/2012 &  Alina GHERMAN & 1.0 & Création \\
  28/12/2012 & Alina GHERMAN & 1.1 & Corrections faites après la revue interne \\
  05/02/2012 & Alina GHERMAN & 1.2 & Finalisation \\
\end{tabularx}  
\end{center}

%---------------------------Introduction---------------------------------
\section{Introduction}
\subsection{Contexte}
Ce document est créé dans le cadre du projet \project{}.

\subsection{Objet}
Ce document nous aide dans le contrôle qualité du recueil des exigences. En fait, il contient la procédure à suivre pour ce contrôle.

%---------------------------Procedure---------------------------------
\section{Procédure à suivre}

%---------------------------Syntaxe---------------------------------
\subsection{Vérifier la syntaxe}
Pendant cette étape nous allons vérifier la façon dont les éléments du modèle s'articulent pour former des modèles. Ainsi, nous allons vérifier le respect de la grammaire formelle.

Les règles formelles à vérifier:

\begin{easylist}
& la présence d'une seule exigence par cas de problème~;
& la description d'une seule machine par cas de problème~;
& la présence d'au moins un lien machine-problème et un lien problème-exigence~;
& la machine est en contact direct avec un seul sous-ensemble des domaines~;
& la machine est représentée par un rectangle plein à bord triple~;
& le monde du problème est représenté par un rectangle plein~;
& l'exigence est représentée par une ellipse en pointillé~;
& un modèle est représenté par un rectangle plein à bord double~;
& les interfaces sur les liens sont bien décrites~;
& le lien problème-exigence est représenté par un trait pointillé. Il peut pointer en direction des domaines du problème directement contraints par les exigences~;
& le lien machine-problème est représenté par un trait plein.
\end{easylist}

%---------------------------Semantique---------------------------------

\subsection{Vérifier la sémantique}
Pendant cette étape nous allons vérifier la cohérence entre les différentes informations représentées à l'aide du modèle.
Ainsi, nous allons vérifier:

\begin{easylist}
  & \textbf{La satisfaction des contraintes} Il faut vérifier que les contraintes du système sont bien satisfaites.

  & \textbf{La cohérence} Deux vérifications~:
  && la cohérence des exigences (pas de contradiction entre les exigences)
  && la cohérence des sous-modèles

  & \textbf{L'utilisation des design-patterns} Il faut vérifier si on aurait pu utiliser certaines design -patterns afin de simplifier ou faire plus générique le recueil des exigences. Liste des design-patterns~:
  && la décomposition des exigences
  && la décomposition de la machine par introduction d'un modèle analogique.

    \emph {Attention~!} Tous les modèles analogiques introduits doivent être utilisés. De plus, il faut vérifier que les design-patterns sont bien utilisés.    

  & \textbf{Les limites du système} Il faut vérifier si toutes les limites du système sont bien prises en compte.
  & \textbf{Validation croisée}
\end{easylist}

\section{Feedback}
Afin de pouvoir améliorer la procédure pour le contrôle qualité du recueil des exigences nous allons sauvegarder les suggestions de notre contrôle en écrivant une trace dans le fichier \file{Demande\-DeChangement.tex}.

\emph {Attention~!} À écrire Feedback pour l'objectif.

\section{Conclusions}
Ce document établie une partie du PAQ. Il permet au GEI, RQ et CdP de  suivre un certain pattern pour le contrôle qualité de recueil des exigences.

\section{Annexes}

\end{document}
